@prefix concept: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/concept/doelboringtype/>.
@prefix collectie: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/doelboringtype/>.
@prefix access_right: <http://publications.europa.eu/resource/authority/access-right/>.
@prefix adms: <http://www.w3.org/ns/adms#>.
@prefix assettype: <http://purl.org/adms/assettype/>.
@prefix conceptscheme: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/conceptscheme/>.
@prefix country: <http://publications.europa.eu/resource/authority/country/>.
@prefix datasets: <https://datasets.omgeving.vlaanderen.be/>.
@prefix datatheme_be: <http://vocab.belgif.be/auth/datatheme/>.
@prefix datatheme_eu: <http://publications.europa.eu/resource/authority/data-theme/>.
@prefix dbo: <http://dbpedia.org/ontology/>.
@prefix dcat: <http://www.w3.org/ns/dcat#>.
@prefix dc: <http://purl.org/dc/elements/1.1/>.
@prefix dcterms: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix dct: <http://purl.org/dc/terms/>.
@prefix eurovoc: <http://eurovoc.europa.eu/>.
@prefix file_type: <http://publications.europa.eu/resource/authority/file-type/>.
@prefix foaf: <http://xmlns.com/foaf/0.1/>.
@prefix formats: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix frequency: <http://publications.europa.eu/resource/authority/frequency/>.
@prefix gemet: <http://www.eionet.europa.eu/gemet/concept/>.
@prefix licence: <http://data.vlaanderen.be/id/licentie/modellicentie-gratis-hergebruik/>.
@prefix metadata: <https://data.omgeving.vlaanderen.be/ns/metadata#>.
@prefix omg_catalog: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/catalog/>.
@prefix omg_catalog_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/catalog/>.
@prefix omg_collection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/collection/>.
@prefix omg_dataservice: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataservice/>.
@prefix omg_dataset_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/dataset/>.
@prefix omg_dataset: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/dataset/>.
@prefix omg_distribution_doc: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/doc/distribution/>.
@prefix omg_distribution: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/distribution/>.
@prefix omg_graphcollection: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graphcollection/>.
@prefix omg_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/graph/>.
@prefix omg_id: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/>.
@prefix omg_named_graph: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/namedgraph/>.
@prefix omg_ontology: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/ontology/>.
@prefix omg_package: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/package/>.
@prefix omg_periodoftime: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/periodoftime/>.
@prefix omg_service: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/service/>.
@prefix omg_vcard: <https://data.bodemenondergrond.vlaanderen.be/id/vcard/>.
@prefix ovo: <http://data.vlaanderen.be/id/organisatie/>.
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#>.
@prefix repo: <https://repo.omgeving.vlaanderen.be/artifactory/release/>.
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>.
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>.
@prefix sd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix skos: <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>.
@prefix spdx: <http://spdx.org/rdf/terms#>.
@prefix ssd: <http://www.w3.org/ns/sparql-service-description#>.
@prefix ts: <http://www.w3.org/ns/formats/>.
@prefix vcard: <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#>.
@prefix void: <http://rdfs.org/ns/void#>.
@prefix wise: <http://dd.eionet.europa.eu/vocabulary/wise/ObservedProperty/>.
@prefix xkos: <http://rdf-vocabulary.ddialliance.org/xkos#>.
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>.

concept:archeologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.archeologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor archeologisch onderzoek."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "archeologischonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor archeologisch onderzoek."@nl;
    skos:prefLabel "Archeologisch onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:berging dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.berging";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/explorationNaturalUndergroundStorage>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar het vermogen van de ondergrond om diverse materialen op te slaan of voor de berging of veilige opslag van o.a. afval, gas, koolstofdioxide."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "berging";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar het vermogen van de ondergrond om diverse materialen op te slaan of voor de berging of veilige opslag van o.a. afval, gas, koolstofdioxide."@nl;
    skos:prefLabel "Berging"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:bodemkundigonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.bodemkundigonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/pedologicalSurvey>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het karakteriseren van bodem of grond."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "bodemkundigonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het karakteriseren van bodem of grond."@nl;
    skos:prefLabel "Bodemkundig onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:drainagebemaling dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.drainagebemaling";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/dewatering>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk draineren of verwijderen van water."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:exploitatieenergiebronnen;
    skos:narrowerTransitive concept:exploitatieenergiebronnen;
    skos:notation "drainagebemaling";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het permanent of tijdelijk draineren of verwijderen van water."@nl;
    skos:prefLabel "Drainage en bemaling"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploitatieenergiebronnen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:drinkwatervoorziening dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.drinkwatervoorziening";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/drinkingWaterSupply>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van drinkwatervoorziening."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "drinkwatervoorziening";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van drinkwatervoorziening."@nl;
    skos:prefLabel "Drinkwatervoorziening"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploitatiediepegeothermie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploitatiediepegeothermie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geothermalEnergy>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de exploitatie of winning van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploitatiediepegeothermie";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de exploitatie of winning van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:prefLabel "Exploitatie diepe geothermie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploitatieenergiebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploitatieenergiebronnen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/explorationExploitationEnergyResources>;
    skos:broader concept:drainagebemaling;
    skos:broaderTransitive concept:drainagebemaling;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de exploitatie of winning van energie bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploitatieenergiebronnen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de exploitatie of winning van energie bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Exploitatie energie bronnen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:drainagebemaling;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploitatiekoolwaterstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploitatiekoolwaterstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/hydrocarbonProduction>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de productie van aardolie en/of gas."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploitatiekoolwaterstoffen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de productie van aardolie en/of gas."@nl;
    skos:prefLabel "Exploitatie koolwaterstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploitatiemineralebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploitatiemineralebronnen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/mineralExplorationExtraction>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de exploitatie of winning van minerale bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploitatiemineralebronnen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de exploitatie of winning van minerale bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Exploitatie minerale bronnen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploratiediepegeothermie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploratiediepegeothermie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geothermalEnergy>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploratiediepegeothermie";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van warmte voor gebruik in diepe geothermie."@nl;
    skos:prefLabel "Exploratie diepe geothermie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploratieenergiebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploratieenergiebronnen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/explorationExploitationEnergyResources>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van energie bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploratieenergiebronnen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van energie bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Exploratie energie bronnen"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploratiekoolwaterstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploratiekoolwaterstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/hydrocarbonExploration>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de opsporing van koolwaterstoffen in een niet bewezen gebied."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploratiekoolwaterstoffen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de opsporing van koolwaterstoffen in een niet bewezen gebied."@nl;
    skos:prefLabel "Exploratie koolwaterstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploratiemineralebronnen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploratiemineralebronnen";
    a skos:Concept;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van minerale bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploratiemineralebronnen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de beschikbaarheid van minerale bronnen."@nl, "http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/mineralExplorationExtraction"@nl;
    skos:prefLabel "Exploratie minerale bronnen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:exploratieondergrondseopslag dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.exploratieondergrondseopslag";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/explorationNaturalUndergroundStorage>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar het vermogen van de ondergrond om diverse materialen op te slaan."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "exploratieondergrondseopslag";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar het vermogen van de ondergrond om diverse materialen op te slaan."@nl;
    skos:prefLabel "Exploratie ondergrondse opslag"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:geochemischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.geochemischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geochemicalSurvey>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de geochemische eigenschappen van de (onder)grond en of van porositeitsvloeistoffen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "geochemischonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de geochemische eigenschappen van de (onder)grond en of van porositeitsvloeistoffen."@nl;
    skos:prefLabel "Geochemisch onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:geofysischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.geofysischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geophysicalSurvey>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de geofysische eigenschappen van de (onder)grond."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:schietgat;
    skos:narrowerTransitive concept:schietgat, concept:stromendschietgat;
    skos:notation "geofysischonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de geofysische eigenschappen van de (onder)grond."@nl;
    skos:prefLabel "Geofysisch onderzoek"@nl;
    skos:semanticRelation concept:schietgat, concept:stromendschietgat;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:geologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.geologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geologicalSurvey>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de geologische opbouw van de (onder)grond."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "geologischonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de geologische opbouw van de (onder)grond."@nl;
    skos:prefLabel "Geologisch onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:geotechnischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.geotechnischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geotechnicalSurvey>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen van de ondergrond gerelateerd aan bouw- en infrastructuurwerken."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "geotechnischonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar de fysische en mechanische eigenschappen van de ondergrond gerelateerd aan bouw- en infrastructuurwerken."@nl;
    skos:prefLabel "Geotechnisch onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:geothermie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.geothermie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/geothermalEnergy>;
    skos:altLabel "Ondiepe geothermie"@nl;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor ondiepe geothemische energie opslag in een boorgat (BEO, bodemlus, BTES) of voor koude-warmteopslag (KWO, WKO, ATES)."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "geothermie";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor ondiepe geothemische energie opslag in een boorgat (BEO, bodemlus, BTES) of voor koude-warmteopslag (KWO, WKO, ATES)."@nl;
    skos:prefLabel "Geothermie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:grondstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.grondstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/explorationExploitationRawMaterial>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de opsporing en ontginning van grondstoffen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:exploitatiediepegeothermie, concept:exploitatiekoolwaterstoffen, concept:exploitatiemineralebronnen, concept:exploratiediepegeothermie, concept:exploratiekoolwaterstoffen, concept:exploratiemineralebronnen, concept:geothermie, concept:mineraleafzettingen, concept:waardebepalingkoolwaterstoffen;
    skos:narrowerTransitive concept:exploitatiediepegeothermie, concept:exploitatiekoolwaterstoffen, concept:exploitatiemineralebronnen, concept:exploratiediepegeothermie, concept:exploratiekoolwaterstoffen, concept:exploratiemineralebronnen, concept:geothermie, concept:mineraleafzettingen, concept:waardebepalingkoolwaterstoffen;
    skos:notation "grondstoffen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de opsporing en ontginning van grondstoffen."@nl;
    skos:prefLabel "Opsporing en ontginning van grondstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:exploitatiediepegeothermie, concept:exploitatiekoolwaterstoffen, concept:exploitatiemineralebronnen, concept:exploratiediepegeothermie, concept:exploratiekoolwaterstoffen, concept:exploratiemineralebronnen, concept:geothermie, concept:mineraleafzettingen, concept:waardebepalingkoolwaterstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:grondverzet dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.grondverzet";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring uitgevoerd in het kader van grondverzet regelgeving."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "grondverzet";
    skos:note "Boring uitgevoerd in het kader van grondverzet regelgeving."@nl;
    skos:prefLabel "Grondverzet"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:grondwaterkwaliteitmonitoring dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.grondwaterkwaliteitmonitoring";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/waterQualityMonitoring>;
    skos:broader concept:grondwatermonitoring;
    skos:broaderTransitive concept:grondwatermonitoring;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de monitoring van de kwaliteit of chemische samenstelling van het grondwater."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "grondwaterkwaliteitmonitoring";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de monitoring van de kwaliteit of chemische samenstelling van het grondwater."@nl;
    skos:prefLabel "Grondwaterkwaliteit monitoring"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwatermonitoring;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:grondwaterkwantiteitmonitoring dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.grondwaterkwantiteitmonitoring";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/groundwaterLevelMonitoring>;
    skos:broader concept:grondwatermonitoring;
    skos:broaderTransitive concept:grondwatermonitoring;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de monitoring van de kwantiteit of het niveau van het grondwater."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "grondwaterkwantiteitmonitoring";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de monitoring van de kwantiteit of het niveau van het grondwater."@nl;
    skos:prefLabel "Grondwaterkwantiteit monitoring"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwatermonitoring;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:grondwatermonitoring dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.grondwatermonitoring";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/environmentalMonitoring>;
    skos:altLabel "Milieumonitoring, Environmental monitoring"@nl;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de monitoring van de kwaliteit en/of kwantiteit van het grondwater."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:grondwaterkwaliteitmonitoring, concept:grondwaterkwantiteitmonitoring, concept:monitoringvervuildesites;
    skos:narrowerTransitive concept:grondwaterkwaliteitmonitoring, concept:grondwaterkwantiteitmonitoring, concept:monitoringvervuildesites;
    skos:notation "grondwatermonitoring";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de monitoring van de kwaliteit en/of kwantiteit van het grondwater."@nl;
    skos:prefLabel "Grondwatermonitoring"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterkwaliteitmonitoring, concept:grondwaterkwantiteitmonitoring, concept:monitoringvervuildesites;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:grondwaterwinning dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.grondwaterwinning";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/waterSupply>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van watervoorziening."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:drinkwatervoorziening, concept:industrielewatervoorziening, concept:irrigatie, concept:noodwatervoorziening, concept:reservewatervoorziening, concept:watercultuur;
    skos:narrowerTransitive concept:drinkwatervoorziening, concept:industrielewatervoorziening, concept:irrigatie, concept:noodwatervoorziening, concept:reservewatervoorziening, concept:watercultuur;
    skos:notation "grondwaterwinning";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van watervoorziening."@nl;
    skos:prefLabel "Grondwaterwinning"@nl;
    skos:semanticRelation concept:drinkwatervoorziening, concept:industrielewatervoorziening, concept:irrigatie, concept:noodwatervoorziening, concept:reservewatervoorziening, concept:watercultuur;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:hydrogeologischonderzoek dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.hydrogeologischonderzoek";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/hydrogeologicalSurvey>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar grondwaterstroming, de chemische eigenschappen van grondwater, en transport van deeltjes, opgeloste stoffen en energie, evenals het management van het duurzame gebruik van grondwaterbronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "hydrogeologischonderzoek";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor onderzoek naar grondwaterstroming, de chemische eigenschappen van grondwater, en transport van deeltjes, opgeloste stoffen en energie, evenals het management van het duurzame gebruik van grondwaterbronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Hydrogeologisch onderzoek"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:industrielewatervoorziening dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.industrielewatervoorziening";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/industrialWaterSupply>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van industriële watervoorziening."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "industrielewatervoorziening";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van industriële watervoorziening."@nl;
    skos:prefLabel "Industriële watervoorziening"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:infiltratie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.infiltratie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/recharge>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het kunstmatig aanvullen van grondwater door injectie uit diverse bronnen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "infiltratie";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het kunstmatig aanvullen van grondwater door injectie uit diverse bronnen."@nl;
    skos:prefLabel "Infiltratie"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:irrigatie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.irrigatie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/irrigation>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor constructie van bronnen ten behoeve van irrigatie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "irrigatie";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor constructie van bronnen ten behoeve van irrigatie."@nl;
    skos:prefLabel "Irrigatie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:kathodischebescherming dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.kathodischebescherming";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor kathodische bescherming."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "kathodischebescherming";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor kathodische bescherming."@nl;
    skos:prefLabel "Kathodische bescherming"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:mineraleafzettingen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.mineraleafzettingen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/explorationExploitationNonmetallicMineralDeposits>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor de opsporing van niet-metallische minerale afzettingen, voornamelijk ten behoeve van de bouw, en de natuursteen-, cement-, aardewerk- of glasindustrie."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "mineraleafzettingen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor de opsporing van niet-metallische minerale afzettingen, voornamelijk ten behoeve van de bouw, en de natuursteen-, cement-, aardewerk- of glasindustrie."@nl;
    skos:prefLabel "Exploratie en exploitatie van niet-metallische minerale afzettingen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:mitigatie dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.mitigatie";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/mitigation>;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het verlagen van het grondwaterniveau om te voorkomen dat het grondwater vervuilde plaatsen bereikt."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "mitigatie";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het verlagen van het grondwaterniveau om te voorkomen dat het grondwater vervuilde plaatsen bereikt."@nl;
    skos:prefLabel "Mitigatie"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:monitoringvervuildesites dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.monitoringvervuildesites";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/pollutionMonitoring>;
    skos:broader concept:grondwatermonitoring;
    skos:broaderTransitive concept:grondwatermonitoring;
    skos:definition "Boring uitgevoerd in het kader van een bodemonderzoek en/of in het kader van bodemdecreet regelgeving."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "monitoringvervuildesites";
    skos:note "Boring uitgevoerd in het kader van een bodemonderzoek en/of in het kader van bodemdecreet regelgeving."@nl;
    skos:prefLabel "Monitoring vervuilde sites"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwatermonitoring;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:noodwatervoorziening dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.noodwatervoorziening";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/emergencyWaterSupply>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor constructie van bronnen ten behoeve van noodwatervoorziening."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "noodwatervoorziening";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor constructie van bronnen ten behoeve van noodwatervoorziening."@nl;
    skos:prefLabel "Noodwatervoorziening"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:opvullenboorgatput dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.opvullenboorgatput";
    a skos:Concept;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het opvullen van een boorgat of een grondwaterwinning."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "opvullenboorgatput";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het opvullen van een boorgat of een grondwaterwinning."@nl;
    skos:prefLabel "Opvullen van een boring of een grondwaterwinning"@nl;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:reservewatervoorziening dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.reservewatervoorziening";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/contingencyWaterSupply>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor constructie van bronnen ten behoeve van reservewatervoorziening."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "reservewatervoorziening";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor constructie van bronnen ten behoeve van reservewatervoorziening."@nl;
    skos:prefLabel "Reservewatervoorziening"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:sanering dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.sanering";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/remediation>;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor sanering in het algemeen: het verwijderen van vervuiling of verontreiniging uit grondwater, grond en ander gesteente."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:mitigatie, concept:thermischereiniging;
    skos:narrowerTransitive concept:mitigatie, concept:thermischereiniging;
    skos:notation "sanering";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor sanering in het algemeen: het verwijderen van vervuiling of verontreiniging uit grondwater, grond en ander gesteente."@nl;
    skos:prefLabel "Sanering"@nl;
    skos:semanticRelation concept:mitigatie, concept:thermischereiniging;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:schietgat dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.schietgat";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/shotHole>;
    skos:broader concept:geofysischonderzoek;
    skos:broaderTransitive concept:geofysischonderzoek;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor seismisch onderzoek waarbij explosieven in schietgaten worden gestopt"@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:narrower concept:stromendschietgat;
    skos:narrowerTransitive concept:stromendschietgat;
    skos:notation "schietgat";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor seismisch onderzoek waarbij explosieven in schietgaten worden gestopt"@nl;
    skos:prefLabel "Schietgat"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geofysischonderzoek, concept:stromendschietgat;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:stromendschietgat dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.stromendschietgat";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/flowingShot>;
    skos:broader concept:schietgat;
    skos:broaderTransitive concept:geofysischonderzoek, concept:schietgat;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor seismisch onderzoek waarbij het boorgat een ondergrondse waterbron heeft geraakt die voldoende druk heeft om het gat te laten overstromen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "stromendschietgat";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor seismisch onderzoek waarbij het boorgat een ondergrondse waterbron heeft geraakt die voldoende druk heeft om het gat te laten overstromen."@nl;
    skos:prefLabel "Stromend schietgat"@nl;
    skos:semanticRelation concept:geofysischonderzoek, concept:schietgat;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:thermischereiniging dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.thermischereiniging";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <https://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/thermalCleaning>;
    skos:broader concept:sanering;
    skos:broaderTransitive concept:sanering;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het in situ reinigen van grond met gebruik van warmte."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "thermische reiniging";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het in situ reinigen van grond met gebruik van warmte."@nl;
    skos:prefLabel "Thermische reiniging"@nl;
    skos:semanticRelation concept:sanering;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:waardebepalingkoolwaterstoffen dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.waardebepalingkoolwaterstoffen";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/hydrocarbonAppraisal>;
    skos:broader concept:grondstoffen;
    skos:broaderTransitive concept:grondstoffen;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor het beoordelen van de kenmerken van een bewezen ophoping van koolwaterstoffen."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "waardebepalingkoolwaterstoffen";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor het beoordelen van de kenmerken van een bewezen ophoping van koolwaterstoffen."@nl;
    skos:prefLabel "Waardebepaling koolwaterstoffen"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondstoffen;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
concept:watercultuur dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.concept.doelboringtype.watercultuur";
    a skos:Concept;
    rdfs:seeAlso <http://inspire.ec.europa.eu/codelist/BoreholePurposeValue/aquaculture>;
    skos:broader concept:grondwaterwinning;
    skos:broaderTransitive concept:grondwaterwinning;
    skos:definition "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van aquacultuur."@nl;
    skos:inScheme conceptscheme:doelboringtype;
    skos:notation "watercultuur";
    skos:note "Boring uitgevoerd voor winning van grondwater ten behoeve van aquacultuur."@nl;
    skos:prefLabel "Watercultuur"@nl;
    skos:semanticRelation concept:grondwaterwinning;
    skos:topConceptOf conceptscheme:doelboringtype.
conceptscheme:doelboringtype dc:identifier "be.vlaanderen.bodemenondergrond.data.id.conceptscheme.doelboringtype";
    a skos:ConceptScheme;
    skos:definition "Beschrijving van het doel waarvoor de boring is uitgevoerd."@nl;
    skos:hasTopConcept concept:archeologischonderzoek, concept:berging, concept:bodemkundigonderzoek, concept:drainagebemaling, concept:drinkwatervoorziening, concept:exploitatiediepegeothermie, concept:exploitatieenergiebronnen, concept:exploitatiekoolwaterstoffen, concept:exploitatiemineralebronnen, concept:exploratiediepegeothermie, concept:exploratieenergiebronnen, concept:exploratiekoolwaterstoffen, concept:exploratiemineralebronnen, concept:exploratieondergrondseopslag, concept:geochemischonderzoek, concept:geofysischonderzoek, concept:geologischonderzoek, concept:geotechnischonderzoek, concept:geothermie, concept:grondstoffen, concept:grondverzet, concept:grondwaterkwaliteitmonitoring, concept:grondwaterkwantiteitmonitoring, concept:grondwatermonitoring, concept:grondwaterwinning, concept:hydrogeologischonderzoek, concept:industrielewatervoorziening, concept:infiltratie, concept:irrigatie, concept:kathodischebescherming, concept:mineraleafzettingen, concept:mitigatie, concept:monitoringvervuildesites, concept:noodwatervoorziening, concept:opvullenboorgatput, concept:reservewatervoorziening, concept:sanering, concept:schietgat, concept:stromendschietgat, concept:thermischereiniging, concept:waardebepalingkoolwaterstoffen, concept:watercultuur;
    skos:notation "doelboringtype";
    skos:note "Beschrijving van het doel waarvoor de boring is uitgevoerd."@nl;
    skos:prefLabel "Codelijst doelboringtype."@nl.
